# Terminal: Removendo arquivos e diretórios


## Removendo um diretório vazio

Para excluir uma pasta vazia, usamos o comando:

```
$ rmdir <nome_da_pasta>
```

- **$** indica que você deve usar o **usuário comum** para fazer essa operação.

- **rmdir** do inglês,*remove directory*, é o comando que vai excluir a pasta/diretório.

- digite o nome da pasta sem os sinais **< e >**.

![deletando diretório](img/p0010-0.gif)

Outra maneira de excluir um diretório vazio é usando o comando **rm** com o argumento **-d**, assim

```
$ rm -d <nome_do_diretório>
```

- **rm** do inglês,*remove*, é o comando que vai executar a remoção.

- **-d** do inglês, *directory*, indicando que é um diretório.

![deletando diretório vazio com rm -d](img/p0010-1.gif)

## Removendo mais de um diretório vazio

Também é possível excluir mais de um diretório.

```
$ rmdir <nome_do_diretório_1> <nome_do_diretório_2> <nome_do_diretório_3>
```

![excluindo 3 diretórios](img/p0010-2.gif)

## Removendo diretório não vazio

Para remover um diretório com todo seu conteúdo, digite: 

```
$ rm -r <nome_da_pasta>
```

- **-r**, vem de recursivo, pois será necessário percorrer a árvore do diretório recursivamente para apagar tudo o que houver dentro dele.

![removendo diretório não vazio](img/p0010-3.gif)

## Removendo arquivo

Para excluir um arquivo:

```
$ rm <nome_do_arquivo>
```

![excluindo arquivo](img/p0010-4.gif)

Para excluir mais de um arquivo ao mesmo tempo:

```
$ rm <nome_do_arquivo1> <nome_do_arquivo2> 
```

![excluindo 3 arquivos](img/p0010-5.gif)

Usando o argumento **-i**, o terminal **pedirá a confirmação da remoção** antes de fazê-la.

```
$ rm -i <nome_do_arquivo>
```

Isso é usado como medida de segurança.

![exclusão de arquivo com confirmação](img/p0010-6.gif)

É importante usar esses comandos com muito cuidado, pois esses arquivos apagados não vão para a lixeira.

tags: remove, linux, rm, rmdir, terminal, tutorial
